參考長榮罷工失敗事件

中華同長榮兩次既罷工最大分別就係，中華有民意，長榮無民意
中華爭取減少工時改善飛行安全，長榮爭取改善空姐待遇
有人話外國旅客對我地係無用，其實係錯。到今日仲以為我地癱瘓晒成個香港就可以成功？對中共黎講維穩先係第1，話之你佔晒全香港。
我地而加係要等侵侵出手先有勝算，如果破壞示威活動對外國既形象係無好處

和你飛行動可以引起世界關注，可以繼續，但要搞清楚幾點！

1.旅客不是我們敵人

和你飛既原意係乜？提醒旅客遊港注意事項，希望佢地可以將黑警所作所為帶返去，引起國際關注，不是嗎？阻旅客做乜9，旅客係我地朋友唔係敵人！

2.如果對遊客造成不便係必須，最起碼有預警

可以set deadline,如果政府無回應行動將升級，將成件事合理化左好多，亦對遊客不便減至最低

3.不應以完全癱瘓為目標

如果有試過打風滯留機埸就知有幾慘，航班延遲1日對佢地既損失係好大，但delay就經常飛生，相信delay2-6個鐘對好多外國遊客係可以接受

核彈都唔割

推

8.13機場策略

Push

得民心者，得天下

塞旅客一定要塞如果唔係出機場做咩

塞嘅話，留返一個counter/閘口出黎，放一條極細既路出黎，由佢地排條好長既隊，排都排一兩粒鐘。其他路block Q曬，咁你就人道了，無位比人入了。

圍師必缺，你唔使塞死，已經塞死。

（p牌狗用曬quota 出post，歡迎大家出post講）

用來冷靜大大家，係心裡面跟我讀一次，五大訴求 缺一不可 不分化，不篤灰，不割蓆

香港咁多中共國企 點解反而去搞自己啲公共設施

諗下最開始既和你飛原意係點

我淨係睇倒你comment啲人全部都好自私
唔cap下啲正常人comment?

邊撚道失敗啊

一、和平協議(一)長榮航空對工會及其會員就本次爭議行為，對長榮航空符合法律所定爭議行為之言行，長榮航空予以尊重;另需遵守工會法、勞資爭議處理法及中華民國相關法律，並不會對工會及其會員有違反工會法、勞資爭議處理法。(二)工會同意國內航線不得罷工。(三)工會承諾於團體協議生效期間(108年7月6日起至111年7月5日止)不得再發起罷工行動;但經中央主管機關裁決認定違反工會法第35條、團體協約法第6條第1項規定者，不在此限。(四)針對「機上服務流程未變更之前提下，減派組員政策」與「外站班型曆日或經常性過夜班型休時少於現狀」之議題，長榮航空同意與工會協商。二、飛安服勤獎金除「長榮機隊國內航班、立榮機隊國際/國內航班」外，自109年1月1日起，對於依公司排定班表值勤(OPR)之客艙組員，核予來回一趟次飛安服勤獎金。來回航程中有一趟非值勤(PNC)航段，則該來回航班之飛安服勤獎金折半發給：(一)短途航線之飛安服勤獎金為新台幣300元整。(二)越洋航線之飛安服勤獎為新台幣500元整。長榮航空之國內航班，以及立榮航空之國際/國內航班的飛安服勤獎金，公司會同步考量機隊航線屬性、服務流程及排班特性等因素，以公平合理原則另行制定相符的飛安服勤獎金，實施日期比照長榮機隊。三、航班優化方案雙方同意自本協約簽訂日起，將改善以下航班：(一)BR198、BR184桃園-東京航線，10月~3月(共計6個月)改為過夜班。(二)BR108高雄-東京航線，10月~3月(共計6個月)改為過夜班。四、會務假協議長榮航空同意簽定本協約日起，給予工會長榮分會理監事，每年共25天會務假;工會召開會員代表大會(每年五次以內)時，長榮航空於人力許可之情形下，將協助調整會員代表之班表。工會同意理監事會務假及會員代表班表調整之申請，應至遲於事實發生日之前一個月15號前，以書面行文甲方。五、勞資交流互動(一)自108年10月1日起，長榮航空每月定期與工會長榮分會理監事或會員代表舉行勞資協商會議。(二)工會長榮分會理監事或會員代表每季固定與董事長或總經理會面晤談。(三)雙方每半年溝通服務流程、班表規劃與工會宣傳方式。(四)雙方同意上開代表出席前揭會議時，會務假之核給併入前條會務假總天數計算。六、人評會程序事項(一)自109年1月1日起長榮航空人評會具發言權及表決權之人評委員，增加一席空服教官代表，由全體客艙組員共同選任五名教官輪流擔任。甲方如對客艙組員召開人評會議時，受評當事人可自行邀請一位具甲方在職客艙組員陪同參加人評會議，但該陪同人員不具發言權及表決權。(二)針對五名教官選任程序，甲方會以公開透明之方式為之，並徵詢複數工會之意見。

啱 明明我地都要公關
對外形象要軟弱 對方先幫得落我哋手

民意從來重要，不過
長榮老闆係強硬好多。
d員工一直罷工就一直無出糧，你可以每晚放工後去機場
佢地有某一個工會（大台）搞，大台一跨就運動就完結，我地無打台
佢地經濟訴求，我地政治，唔係單純用錢解決，同時又唔係某一個人（林鄭）可以話事
黑警會打到我地PK ，長榮老闆無咁做
侵侵會唔會特別關心香港人狀況，我認為未必，佢關心經濟議題同自己選票多d，香港問題對佢黎講可能只係bonus
仲有太多，要參考的話，或者應該考慮政治抗爭例子。

例如？

見到等侵侵救已經知係on9，侵你老母咩，佢會幫手唔係依加咁撚樣啦 侵

呢個係佢地原本訴求

長榮強硬背後其實民意係支持左好多，連綠營都因為長榮罷工而少左啲票

民主人權法案？過左既話影響力比你佔機埸大10倍啦，而且機埸死位，好易送頭

8.18!!! 荃葵青大遊行改左去 8.25! NOW OR NEVER

美國人隔撚住左中國救香港人 咪撚on9啦 你自己講出黎都覺得冇可能啦 侵侵話香港 係riots呀 仲推 3毛?

但問題係會唔會影響到好多淺黃既睇法？
不合作運動影響人地幾個鐘，機埸如果全面停飛1個禮拜，影響藍果邊緊係無問題，但都會影響到自己友

咁點解要推民主人權法案？

唔玩cancel 玩delay!!

屌你地老母 你地有無搭過飛機架？

機場現時既建議方法，希望多人睇到

8.13機場策略

我地有做足夠預告嫁

關你所謂既侵侵咩事 又唔係佢發起 更何況推行到2014都推行左啦

和你飛本來既原意係乜？

冇嫁

咁改字眼，美國，ok?

美國最大粒果個都唔認頭 有意思?

如果原意就係塞機埸，第1日就直接塞啦
洗乜係度派傳單旅遊指南又靜坐？

咁你覺得呢個法案有無威力先

《香港人權與民主法案》是早於2014年香港「雨傘運動」後期，由美國民主及共和兩黨議員提出，2019啦 靠美國

我地覺得可行就得 唔洗理其人感受

今次會過既機會係大好多

如果黃絲部分係深黃佔多數我都認同，深黃完全可以接受

唔玩cancel 玩delay!!

屌你地老母 你地有無搭過飛機架？

機場現時既建議方法，希望多人睇到

8.13機場策略

延伸閱讀：機場人流

[和你飛] 外國人旅遊，中國人滯留

離境大堂被阻外國人：應該控制，而唔係阻止登記

push

推一推

係 所以唔洗理人地感受

不分化 不分化 不分化

Be water be humble
兄弟爬山各自努力 不分化 不割蓆 不薦灰 不受傷 不被捕
5大訴求 缺一不可 光復香港 時代革命

我地一早講咗唔割就係唔割 就算有鬼都係
對家出鬼就係分化我地

不分化 不分化 不分化手足 我地要一齊上一齊落

推，追究612 721 811

一日到黑都話民意唔緊要，其實唔係民意同勇武二者配合，個運動一早完咗喇，邊個話唔重要啊

又呃我袋住先

人多自然jam同主動jam真係有唔同
唔夠人做文宣啦

呢個係重點
我去接人機，吹？好難証明你係去非法集會定接機
機管局自己無啦啦停飛就上晒頭

用下腦喇大家
邊個話民意無用, 除非你有飛機大炮啫

係
個feel係琴日係佢柒d，今日係我地柒d
不割，都請三思

Delay咁耐 外國人人生路不熟 真係會好無助